《白兵》其實錯左d咩？無上連登一排，有無人話我知

支持白兵講法
不支持白兵講法

我唔太明點解連登會大力批評言，
我想知 白兵說法 錯既位係邊。
講一講比世人聽下。

不支持既 講兩句點解啦
我想加入埋你地

無人講到點解嗎

爭拗嘅係「制度內抗爭同制度外抗爭可唔可並行？」

白兵主張選舉無用，因為個制度已經死亡，所以唔應該浪費資源，認為抗爭需要嘅係制度外抗爭。

白兵嘅制度外抗爭：汽油彈、罷工、罷課等等

反對白兵嘅人就分幾種立場：

1）唔認為制度已死，認為選舉有辦法奪權

2）認為即使制度已死，即使議員會畀人DQ都對抗爭有幫助，可以贏國際聲音

3）認為雖然冇用，但係唔通咩都唔做坐以待斃？

咁點解唔可以兩樣一齊做

多謝講解，我都講少少。

反對白兵講法既人，其實係咪認為贏左區選就贏左整場運動既第一步？

我個人覺得 贏左區選消耗左 市民對抗爭既關注情緒，唔少人覺得 而家抗爭運動而死。

當然 議會得到35＋既議席係最好，但前提係機會極細。
當無DQ情況下，而全世界都知香港人想進功功能組別，而又贏唔到35＋議席，咁會唔會令世界覺得香港人都唔係個個支持黃絲陣營。

到時候你地又要花時間解釋制度不公，政府阻你入閘做選民，咁樣會唔會柒左？

我覆左你個觀點

反對白兵嘅選舉無用論方面，能夠企得最堅定嘅立場應該係「選贏故之然好，但係DQ可以令大家唔再迷信選舉」

但係呢個立場當然都有缺陷，例如唔dq都唔夠35+呢個情況，如果發生咗就會變咗「唔接受民主選舉結果」冇咗個ground，如果用「功能組別唔公平」去回擊，又會返咗去「明知唔公平你又去玩？」

白兵：參加得呢個權利規則全部渣喺人地手嘅選舉只會畀人玩

反對嘅人：人人都投票先可以選贏，而白兵令人唔投票

白兵：選舉冇辦法贏，選到都可以DQ

反對嘅人：DQ都有著數拎到

之後就係對美國人權法嘅睇法

我覺得 而家最需要係 打有把握既扙
打無把握既扙、將來可能出賣黃絲既議員 會唔會太蠢

我地想法好似，
唔DQ都輸，咁我地真係輸9成

浪費時間討論埋一啲無意義嘅人，不推文回覆

我諗兩派人有個根本性分歧

就係對獨立嘅睇法

「選出嚟嘅議員到底支唔支持獨立？」

有人會認為呢個係重要問題，會影響佢覺得選舉有冇作用同應唔應該參加

和理非 勇武 可以兩樣一齊做，
但參與不被承認既選舉， 同勇武被藍絲斬傷，你就去報警好似無咩分別。

到時咁多白票
會唔會令世界覺得香港人都唔係個個支持黄絲參選人,想要自由民主
到時候你地又要花時間解釋制度不公，所以投白票，咁樣會唔會柒左？

咪係度扮無知做宣傳

白兵認為應該同時罷工爭取民主，噉就唔會令人有呢種錯覺

白票不嬲都係反影不滿意現時選擇制度嫁啦

當投票率有9成，有6成選票係寫住
5大訴求缺一不可
咁其實我地需要向世界解釋咩

Btw我係認為輸都應該選，不過唔係期望政府示範ＤＱ
而係想過泛民過35席，然後睇到過咗都冇用，之後好好地接受現實
乖乖地去專心搞革命

你覺得有呢啲情況 仲會唔會比你影到同出個統計數據

希望大家理性討論，
唔係叫大家投唔投白票，只係講邏輯。

下。。。點票唔係市民可以監票？

宜家大家都未夠覺悟，制度內抗爭本來就唔合理，制度內抗爭要有效首先要個制度未死，而未夠覺悟嘅制度外抗爭又唔會成氣候，起碼長期罷工罷唔成，更莫講咩絕食絕到要接力絕。

所以大家再捱多一排，儲下怨氣先

你係前者咪因為覺得無用你做都無意思
你係後者咪會問同你一樣既問題
觀點角度問題
不過唔明點解白兵特別多人討論同狙擊

又白兵post，拉

認同，
制度外抗爭仲未成熟

1.選舉除左制度內功能，亦有表達民意、選出民意代表，方便外國做野既效果

2.莫非比藍絲斬傷就連警都唔洗報？？？

白兵一事 啟發到人 到底連登仔質素係點

勇武被藍絲斬傷，你走去報警，黑警咪拉晒兩個，再獨打勇武手足，你呢幾個月有無睇文宣

幾時白票＝不滿意現時選擇制度
自己用英文查下,白票一般含義係不滿候選人s

不滿意現時選擇制度應該連票都唔投

係呀，前者後者所持有嘅認知基礎係唔同，所以係只會雞同鴨講，互相唔接受大家講嘅野

點解會特別多人討論？其實呢兩種意識形態都蘊釀咗甚至話爆發咗好耐，其實最簡單嘅解法就係「個制度應唔應該成個剷起佢嚟過？」

1) 覺得個制度冇得救嘅就唔會選擇靠制度內抗爭去改變
2) 覺得人嘅問題大過制度就會嘗試換人同微調制度

再向上追溯呢兩種睇法嘅根基，第一型嘅人會認為因為訂定制度嘅人係仆街，而個權力係晒呢班仆街到，所以制度冇得救，而第二型嘅人就係認為制訂制度嘅人會礙於某啲原因例如人權法而需要維持/尊重返佢地自己訂嘅制度，即使畀人奪咗權。

唔投票 ＝ 政治冷感，港豬，去行街打機好過
白票＝ 我花時間排隊投票表示不滿

與其拉，不如嘈
唔嘈一輪，人唔會思考
宜家思維未夠進步，需要多啲練習

連登失去言論自由

噉又唔覺，連登會保障言論自由
只係臨近選戰，大家捆綁咗自己嘅思想自由
同埋思考外判咗出去

但如果比建制入到去 可以無限加budget 比狗 咁咪變相加大對方力量？
第二我覺得全民勇武個爆發點會係全部民主派比人DQ個刻
第三 你肯定勇武一定可以贏到？你赤手空拳對槍水炮車 根本裝備不對等 而如果比建制選入去 就可以立法無集會無遊行無乜無剩 而基於香港人連無集會通知書都唔出 你覺得到時會出？ 個個香港人都話「自己就行唔到出黎啦 唯有捐錢啦」
我覺得投白票似係將全副身家押左落大家會係全部建制當選後覺醒 但萬一唔會就可以同香港講再見
但我覺得香港人連罷工都唔肯 無集會通知書就唔出嘅心態上 係唔會覺醒到要勇武
所以我覺得雙線並行 唔好全副身家押左一邊會好啲

同埋你講話報警個比喻 屌梗係報啦

無錯
真係雞同鴨講
不過其實雙方都有野可取亦有戇鳩嘅位
eg白兵所講嘅制度外抗爭，等美國救嘅做法就得twitter舉旗同聯署
以前佢講全面制裁功能組別所有候選人係可行但實際上無人會聽你講
但佢反駁35+係唔可能因為有dq，就算無dq都會夠票其實又唔係無道理，就算區選大勝都仲係64比，玩小圈子選舉贏嘅機會都真係無乜

其實講到尾，最大嘅問題係無一個陣形係講得出一個可行嘅action plan

白兵果邊就完全無plan既，純粹係等美國出手制裁中國
泛民果邊畀沈大師包裝左個好似好有計劃嘅plan出黎，但佢個前設係港共會遵守遊戲規則黎同大家玩選舉

所以嘈黎都曬氣，各有各做囉，白兵頂多都係失敗主義撚啫

係內外都唔成熟

體制外抗爭 唔係解 全民勇武
全民罷工先係最理想
但有人提出 香港人 體制外抗爭未成熟
呢個係最大既問題
香港人的確未夠成熟

白兵無plan 我係好認同
但佢既講法，啟發到我入選功能組別有幾大問題

呢個就係問題
因為唔滿意選擇制度投白票>支持代表民主自由投黃營
對住全世界解釋呢個選擇制度又幾衰易d定係黄勝藍易d
1個唔該白票比5毛spin話香港人不滿黄藍之爭點拆?

吓 班垃圾點都會入到去
只要佢想依家都可以解散立法會再即刻立廿三條
再盡啲實行埋全國性法律
幾開心呀 班狗啲軍費要升嘅點都會升
到依家都唔明點解你地會覺得阻到

佢可以做唔做唔代表佢做唔到
本身個制度就設計到你乜撚都做唔到
呢啲叫假希望呀大佬

btw 你唔撚係呀 報警拉自己友呀 你睇下班福建佬有冇事呀

點樣走出《支持民主自由投黃營》呢個說法？

其實佢本身都唔係俾個plan你 純粹提出個問題唔代表要俾個完善嘅plan出嚟嘅

佢地呢幾個月訓左， 仲有人報警，我已經講明係勇武手足被斬，都揀報警。。。痴線

純粹覺得要並行
因為全民罷工都唔會有可能

呢個就係佢畀咁多人屌嘅其中一個原因
覺得佢一味屌但又無解決辦法
咁啲人自然會話唔通乜都唔做呀？
跟住佢又會話你可以做呀但做黎無用
之後大家就錄音機咁loop

被人斬完再拉 ，拉完再被人打 ，打到上唔到庭。 到底要港豬到幾時

首先 你本身就贏唔到
你同人隻揪但係你個對手可以即時改規則你話贏唔贏到？

與其你驚俾5毛spin走點解唔事先宣傳投白票係為乜？ (純粹講宣傳叫人投白票呢個case)

反對白兵講法既人，其實係咪認為贏左區選就贏左整場運動既第一步？

打完稻草人未

唔係呀
全民罷工係有可能但係啲人唔做

贏選舉係全部人做都冇可能贏

Sor 睇錯 如果打緊仗當然唔會報 但如果係貼文宣被人砍就報

咁我覺得係啲人唔接受批評
批評唔一定要俾個改善方法你
唔一定要我俾到個方法出嚟先論證到件事錯

但係佢都係拉你

咁應該點做？

咁唔理個砍人條友？

貼文宣其實都係犯法嫁

召喚神獸？ 手足訓醒未

最多咪傷人
劈到人入icu都淨係45個月仲比個官讚
你仲報警？？？

點解決我諗唔洗係到講啦 你有手有腳都知要點啦

咁我同你講呢個方法係冇可能
唔代表我要俾個替代方法你
可唔可以自己諗

點解而家連登好似番到去上年6月前咁既

唔出奇呀 香港人記憶力差過金魚

打飛機打得多

都唔明點解突然不停討論呢個泰國樓盤專家...

佢連黃都講唔上...

下下都召喚到？ 召喚唔到咪報狗

呢個post擺明又係幫白兵架啦

不討論了， 講番主題

想要d理性討論

個論述基礎太弱
「我個人覺得 贏左區選消耗左 市民對抗爭既關注情緒，唔少人覺得 而家抗爭運動而死。」
「議會得到35＋既議席係最好，但前提係機會極細。」
無贏到區選就唔會消耗？
機會極細就唔可以做？
後面個啲柒到直頭回應都廢時

我理解你既反問，我答唔到。
但區選後嘉年華會式既遊行的確令到抗爭膠化左

佢有提到方法出黎

坐定定等美國打救

仲有一個點解啲人反對制度外抗爭同制度內抗爭並行嘅原因

制度外抗爭對民眾嚟講一定係高付出過制度內抗爭，而宜家嘅民怨未夠熾熱，未去到一個大家為咗目標咩都肯做嘅地步，動員力未夠，當民眾眼前有兩條路，制度內同制度外，一條易，一條難嘅時候就一定會首先行容易果條。

我諗呢個亦都係點解支持制度外抗爭嘅人噉堅定反對爭度內抗爭嘅原因，要統合所有人行同一條路。

憑現時嘅怨氣，有唔少已經付出支持落制度內抗爭嘅人會喺制度外抗爭上打退堂鼓，而制度外抗爭需要動員嘅人多而且付出高

無錯係要私了條L樣，但係有得唔打999唔叫白車唔報警咩？

其實poly一戰 香港人民怨夠晒熾熱，但係的確發生一連串膠事同疫症，“政府on9”市民習慣左

call白車唔洗打999喎 你坐咗幾耐
你俾人斬入咗院有狗搵你都可以hea班狗
你報撚埋警佢到現場就拉鳩你啦

因為選舉要好多人力物力 隨時好易白做

乜撚野叫黃呀屌 話人就易

其實根本連制度內外抗爭個定義都錯哂
你投票選舉呢啲唔係抗爭喎
本身就係制度嘅一部分
呢啲點會係抗爭
你話你係開會個陣阻住個會開就話啫
郭榮鏗就係制度內抗爭啦
你去投票唔係抗爭呀屌
我地邊有得制度內抗爭
都唔係個制度入面

respect 終於聽到人話

封左易條路啲人就自然走去難個條路omg
望下連登有幾多冷氣軍師就知係唔係咁順利成章

佢地認為，投俾泛民就等於出左一分力。
但係投票係公民責任。。。

100%冇用，唔work，輸硬

世界上大部分人認為油價跌到去成本價or零蚊就會停。
點知原來係會跌落負數，呢一點無人諗到

易呢條路就係香港已經行咗十幾年果條路
易行，但離終點遙遠，比一切方法都遙遠
No pain no gain，如果樣野真係好想要，就要付出相應代價，件野就係噉貴，就係行易行果件路可能要花一百年去換嘅野

如果因為唔易行就唔再行，噉注定一無所獲

連登仔似係攰了

支持白兵大家齊齊投白票
建制全取70席, 然後藍絲日日意氣風發咁話自己先係大多數、民心所向、正義必勝
真係諗起都想射

支持白兵大家齊齊咪撚投票
建制全取70席, 然後藍絲日日意氣風發咁話自己先係大多數、民心所向、正義必勝
支持宇宙外抗爭,存在係宇宙入面就係認同呢個不公義宇宙

其70席定36席又有分別咩

問題係班深黃傻粉到而家都唔知 選左泛民入去佢地都會投贊成同埋缺席投票 呢班咁嘅泛民就真係白票撚啦
講真有36席又如何 永遠係最關鍵時候缺席都係冇撚用

同意，去到最後都要解釋制度不公 個制度on9 仲要去玩，等於endorse左港共既合法性

出賣左 大家扮睇唔到咋am

連登仔叻哥上身，
沈教授要黃營議員發毒誓。。。
但大眾竟然收貨。。。覺得可行

Exactly 唔提出方法 不等於你個論證係岩

泛民話 法治未死架

我唔知 我睇唔到

個個都話白兵唔係同路人
點解唔拎證據討論下？
一句：又係白兵，就否定
真理越辦越明
唔係：都係幫白兵既啦
你認為你岩，咪出來討論

樓上都好多人討論到個重點
香港人抗爭唔夠成熟

另外想覆樓上個手足一個觀點：全民勇武唔work
想問下歴史邊場抗爭運動唔洗死人？
市民一直都係武力上輸
極權資金多，武力勁你幾百倍
如果人唔怕死，極權係咁殺人
個國家社會仲點運作？人民先係推動經濟，國家
根本全民皆兵100% work
係香港人唔想犧牲姐
面對中共咁強大既極權
我真係唔知點唔全民勇武會贏到
全民罷工比較上低風險香港人都未做到

兒登仔 其實同共產黨吸分別
永遠唔夠人argue 就扣帽子

算鳩數啦你
區選又話投俾鬼，勇武又話送頭
淨係識叫人返屋企訓覺等美國
係呀扣帽子話你係迷雲黨呀，貼多次上面張圖出嚟啦

事實上 就係送頭 害死年輕人
事實個局就係 得美國可以對付中共

不如你講下唔靠美國 你可以點？

佢會答你 唔通坐係度咩都唔做靠美國呀

錯啦
我支持你
大家返屋企訓覺齊心等美國啦
簽多兩份聯署先

我就係問緊，如果無DQ既情況底下，我地拎唔到35＋既話，你有咩步處？

建制派又大做文章，佢地就會話呢d係民意。

睇返區議會都係64比
不如你解決下 點解你覺得拿到35+

舉美國旗 民暗外交 令西方知道中共故意投放病毒，懲罰/解體中共
要求美國取消香港獨立關稅區同其他特殊地位
用美國愛國者法案 充公中共係外國既資產 關閉中資銀行係香港既美元結算系統

我係反問緊要進攻功能組別個d

因為35＋一定拎唔到

而且沒DQ 都唔拿到！ 功能組別既可以有資格投票既 都係政府話事

所以咪話要趕走黃碧雲Dead body之流囉 另外以前嘅年代剩係得親中派同親英派 保皇係指親英 仲有嗰個年代嘅民調到底廣泛性有幾高 會唔會係類似吳靄儀1983年寫港獨嗰篇文 出到嚟水靜鵝飛

因為嗰個年代好奇怪 一般人少講政治 但係文壇方面就有 但有時佢哋討論嗰啲嘢都未必同香港未來政制有好大關係（譬如小思一生承教記錄佢七80年代寫過嘅文章 絕對有牽涉政治 但同香港當時嘅未來政體政制關係冇乜）

同埋講開佢 佢曾經喺文章度講過話當時港英政府將中史拆分三個部份 其中近代史亦即係牽涉鴉片戰爭打後嘅課綱係非常繁複 令到師生都唔鍾意上嗰啲堂 變相減少機會教學有關當時普遍認為英國侵略嘅歷史

制度外嘅唔需要等待隨時都做得 例如揮美國旗

佢琴晚係FB post左話呀趙家賢然後又好鬼鼠咁delete左。

因為白兵講出香港班飯民政棍點樣博懵呃飯食
斷人米路
所以比泛登狗追擊

錯在係連登仔

P牌冇得投
完全不支持呢條垃圾白兵，on 9 youtuber

呢個真

初選機制係要幫呢班人抬轎
你居然睇唔出

請解釋

白兵依隻社運寄生蟲，做美國傳心師又唔撚識英文，又冇資格見國會議員。

佢唔夠人講就會搬勇武手足出黎，白兵自己都好鍾意消費勇武手足。

偏偏就係依啲社運freerider成日散播失敗主義，自己唔做野又要鬧哂全世界冇用。

btw 白兵：We are Chinese.

就係玩咗先可以同人講唔公平嘛
你唔玩試問人哋就唔會問你：你唔玩就講話唔公平？你夠人多咪可以控制議會囉。
話唔玩嘅9成9係pr公司請翻黎
如果真係DQ嘅 不公係可以再一次為抗爭注入熱度
相反你依加因為肺炎隔咗一段時間
大家有信心可以一吹雞就翻翻以前嘅人數？

你都識講報警係令勇武手足再死多兩前重
你選擇兩者係有衝突矛盾
但你參加選舉係唔會離大家嘅目的遠咗
除非你話想比機會建制派過多d惡法令到多d人行出黎
即係好似比把槍人哋 自己赤手空拳去話比人哋聽武力不對等 一樣咁on9

投票係無問題，只要大家投到自己理念既候選人。

問題係 而家有大台拉大隊進攻功能組別

當沒有DQ情況底下，我地都拎唔到35＋， 我地就會比外界話 投票率高，但民意在藍營居多

重申， 體制外抗爭不等於勇武抗爭

理性分析

16年 梁天崎被 DQ
19年 黃之峰被 DQ
你仲需要浪費幾多時間話比人知唔公平？
仲需要幾多人死，先相信警暴？

咁咪認命移民囉
冇dq都拎唔到35即係話比人香港人冇得救囉咁簡單
香港去到依加咁 都仲係大部人未醒覺嘅
係咪應該反思你追求緊嘅嘢係咪依到大部分人想追求？
如果蛇齋餅糭可以控制令大部分香港人脆低
同建制口中嘅穩定繁榮可以令大家折腰
咁你守護嘅係你自己嘅價值定大部分人嘅價值先？
如果咁都輸嘅我會草錢離開香港 咪等佢哋慢慢大做文章

兄弟，真香港人做咩要移民。

蛇齌餅糉係令 新香港人投票 而唔係令真香港人跪低

時間無多，廿幾年既不公平選舉，唔需再浪費時間證明不公。

五大訴求 其中之一 係我要真普選 唔係進攻功能組別

大腦 醒覺啦

去投個票會浪費好多時間咩？
平心而論 論成本效益唔會高過議會外嘅抗爭？

我明投個票好簡單，你投到同你相同理念咪投，但而家個個扣帽子 含淚投泛民

咁樣做有撚用咩

我唔係反對喱個講法但說服力唔夠
因為仲有圍攻兩大黎分擔左d影響力[sosad
反而我覺得1月1再捉鬼顯示個抗爭走下坡
因為勇武同老派捉鬼諗法既關係惡化左

就算兩邊都有鬼吹風但的確係事實 或者部份事實

當你對你含淚投既議員有期望，期望佢會做到野，改變到現狀，你成個人咪唔多唔少會hea左囉。 呢個就係問題